【突發】多國議員聯署回應港共大搜捕

警方上月以《國安法》中顛覆政權罪搜捕55名民主派初選協調人和參選人，觸發國際社會關注。來自美國、英國、加拿大和澳洲共17個國會議員參與聯署聲明，促中共政權和港府停止政治檢控，並支持他們所屬的政府迅速以行動回應濫捕。

宣佈流亡海外的立法會前議員梁頌恆、現獲英國政治庇護的鄭文傑以及由支持香港民主發展的澳洲香港人「澳港聯」日前發起聯署，最新共有17人簽署，包括美國共和黨眾議員巴克（Ken Buck）和佩里（Scott Perry），以及英國「跨黨派國會香港小組」聯席主席貝內特女男爵（Baroness Bennett）和副主席Andrew Rosindell 等。

聯署形容，上月政權大搜捕民主派是《國安法》實施以來最大型的鎮壓，批香港政府懲罰在極權下爭取自由的人（These mass arrests present the biggest crackdown on dissent in Hong Kong since the passing of the NSL last year, and shows the Hong Kong government’s impunity for those fighting for freedom under authoritarian rule.）。他們敦促中國和香港政府停止對香港民主派人士進行政治起訴，並要求所屬政府以行動回應。

其中兩名美國眾議員在聯署時特別關注民主動力司庫、居港美籍人權律師關尚義（John Clancey）被捕一事，至於加拿大議員則在聲明中提及律師兼民主黨九龍城區議員黃國桐被指涉嫌協助12港人而被捕。英國議員的聲明則提到，會促請政府履行其對《中英聯合聲明》中所保障的權利和自由。

Link:

Page:

手足們，我地係咪應該食少啲花生，開工做下野？
Like and share/去多謝下議員都有用過係度睇人互屌呀？

推啦推啦

推

問過我未？

屌，見到個表情笑撚咗

Btw,其實你見到今次好多都唔係美國議員，反而加拿大或者其他英聯邦國家好似仲可信少少

當事件已經一早提升到國家領導人嘅層面 就覺得只係得幾個議員出聲就好似得小貓三四隻冇乜力量

美國兩個議員都係共和黨
今次兩黨共識撚應該點兜好

睇返fb個page,只係啱啱開始，其他國家仲聯絡緊議員，希望睇完新聞會跟機

PUSH

引戰、貼桃色新聞link、開垃圾po嗰啲，都係有糧出的

push

Twitter 好多

推啦

民主黨嗰班唔見晒

.

我咁諗: 美國民主黨尻縮都好啦，我地努力推起個勢，都大少少機會夾班友上馬。自己香港人人都唔幫手推，件事一凍左就任支那魚肉的了。

希望我唔會天真左...

Lm

對於港共o黎講

聯署
只係一張紙, 加成堆字(簽名)
一個清潔員工就有能力將張簽名紙渣埋一舊掉落垃圾桶

o的所謂聯署有乜用?
可以有乜力量?

吓?連登有手足㗎咩?我一直以為呢度係for冷軍搵存在感,5毛交數同內鬥平台嚟

聯署冇撚用㗎
垃圾

講黎講去 拜燈咪又係睇唔到 黎黎去去都係共和黨人理E件事

民煮黨上左台理撚得你

China Joe 好快簽行政命令, 禁止全美國再提「香港」, 咪阻住佢老人家食幻幻

pish